國泰攬女機師最後一Post [萬字文]

舊post

這篇是最後一篇朋友都可以看到的文章
假如不想再看到我的東西
請unfriend 我 來個灑脫的分手
總好過讓憎恨或不滿的種子繼續埋藏在你的心裡
----------------------------

後記和體會

<<原來已經>>
很多人問我另一半 經過這一次
我們的感情應該增進了不少吧
其實 這一次
我們的關係沒有變好
也沒有變差
因為 已經是最好
「我們的靈魂早已經融合了
已沒有更好的空間」──她說

我們的問題 是每天都有數之不盡的話題
一不留神 便會錯過了睡覺的時間
由最微小最微小的內心感受
到政治宗教哲學 天文歷史戲劇
甚至價值觀 真善美
我們都會研究 都會探討 都會剖析

不停的探索
不停的進步
所以有無盡新鮮的分享

就連看完一齣電影
也可以討論足三日三夜
所以任何時候 都有充足的交流
我倆之間 只有尊重 聆聽 溝通 明白 支持 和共鳴
這件事 一開始縱有短暫的失落
但我們丁點怨懟也沒有 便齊心互相支持 甚至自嘲作樂
不用安內 就直接攘外
沒有這塊試金石 也不知道原來我們已經走到這麼遠
我需要的 不是告訴我這個世界有多黑暗的人
我需要的 是無論這個世界有多黑暗
都會和我一樣堅持真理和快樂的人

<<保護>>
這種沒有猜忌
百分之百的信任和支持是很重要的
因為我知道
一生人這樣長
不論外在內在
有機會遇到的挑戰實在太多太多
如果遇到問題時還要內耗
那感情便會變得很脆弱
不攻自破

大家提醒我
著我要保護身邊的那個人
如果我說可以完完全全地「保護」另一個人
未免有點自大
加上另一半並不是我的附屬品或者寵物
她根本並不需要我所謂的「保護」
甚至再深一層
給予「保護」 究竟是因為對方需要
還是只為了滿足自我被需要的感覺良好

任何情感或行為都源自愛或者恐懼其中一樣
保護都是一樣
出於恐懼的保護 雖然可以是單純的害怕她受傷
但更可能是害怕演繹不了社會定型的角色
或者是害怕失去 渴望被需要
從而希望令她沒有 或自覺沒有保護自己的能力
情感上依賴你 從而離不開你

但授之以魚不如授之以漁
真正出於愛的保護 我認為

是給她一個強壯的心
一個會勇敢為自己熱血跳動的心
如果有一個不會受傷的心
又何需要保護呢
我是那種會跟愛人一起揚帆出海
雖不愛風暴
但也不怕風暴
一旦遇上便張開雙手 深呼吸
享受打在臉上的雨點
感受劈在身旁的雷電
跟她去見盡風起雲湧 感受心跳生命的人

<<是眼鏡 也是一面鏡>>
我們身體的每一部份都可以讓我們驕傲
任何人都可以性感
任何人也不用羞愧
但如果覺得穿得少布些就應感到羞愧
這個世界也未免太偽善

人的自尊是來自Ideal Self 和 Sense of Self 的比較
Ideal Self 就是渴望成為的自己
Sense of Self 就是眼中的自己
當Sense of Self 跟Ideal Self 相近的時候
自信就會最高
但當Sense of Self 跟 Ideal Self 相距越遠的時候
自信就會越低
但人很多時都不會自覺自己的Ideal Self
而很多時會將Ideal Self 投射在其他人身上
很想成為眼中的那個人 那個朋友 甚至會將他想作假想敵
心理健康 自愛的人
會觀察到別人的好處 吸引之處 然後以改善自己令自己進步
他們亦會知道自己的優點和局限
知道自己值得被愛而不會跟別人比較

但心理健康弱的人 會因為別人擁有自己想要特質或好處
而評撃甚至希望他失去這樣特質
或妖魔化該行為令他的優勢消失
希望別人差一點所以自己不會看似差勁
是恐懼缺乏愛的表徵 渴望得到愛但錯了方法

這就是嫉妒 是七宗罪的原罪之一
如用佛教思想出發
貪──貪念 嗔──恚怒而侵略 痴──迷惘無知
這三毒皆有

以性感為例
性感的確會吸引別人的喜愛和鎂光燈
猛烈評撃衣著性感的人
有部份可能是因為不希望女性被物化
但如認為衣著性感就等同將女性物化
正正就引證了自身思想中
父權思想的牢固
女性就是要取悅男性這個的假設和謬誤
之所謂六十年代開始時女性追求男性打扮
女性也可以做粗重工夫
激烈地證明男女平等反而錯將女性可以擁有的性魅力完全抹煞

而九十年代開始
女性主義說的就是女性身體自主
自由、自主、我行我素
有智慧的女性也可以擁有豐滿的上圍和漂亮的外表
衣著性感並無問題
甚至衣著性感為吸引異性也無問題
不應受到攻擊和批評

但據觀察所得
更大部分的人純粹是因為害怕別人性感所吸引的好處
會刺痛他們
因為性感可以吸引別人原始直接的喜愛
所以同性便會覺得別人如果比自己性感
就會直接搶走自己本可得到的注視和愛
亦會覺得自己值得被愛的價值降低
從而討厭別人性感

如果異性的話
便會因為希望平伏自己因得不到「性感尤物」內心的不安和自我懷疑
而貶低其價值

因為大家都沒有能力確實地規範限制性感
所以便希望透過其他方法例如所謂的道德
營造氛圍去批評 去妖魔化性感這個行為

但更加惹笑的是
身材突出的穿得少就感覺不道德
身材平平的穿得少卻不覺不道德
公眾人物穿得少布還可以
你的朋友或街上的人打扮得性感就不可 就一定是低俗
究竟原因何在
究竟多和少的界線在哪
還是這個所謂的道德 其實是龍門任擺
實際只是為打擊個別的人
來勉強地無力地證明自己也不太差

其實人們最接受不到的
就是身邊的人 看似相近的平凡人
比我們好 比我們勇敢 做了他們想做但不敢做的事
衣著只是一例

性感這話題是燙手山芋
很敏感 沒有人夠膽談論
但我要說 是因為它能最直接引爆人的情緒
最可以打破人的假面具
越怕 更越要誠實面對

看待性感一事 其實就是人生的一面鏡
換作其他事情亦然
不論男女也好 說穿了
就是對自己不夠了解
不知道其實每個人都值得被愛
我們只需要了解自己的內心 發掘自己的好處
盡力做好眼前每一件事 相信自己 把自己盡情發揮
就不用透過貶低別人 踩低別人來換取一刻的存在感
其實嫉妒 就等於承認了自己不夠好
自愛的人不會這麼做來傷害自己
不過首先更難的 就是跟自己承認有嫉妒之心

我們都沒有想得那麼深入
甚至自己為何對一件事情反感的原因都不知道
其實我們的每一個情緒 每一個念頭都很寶貴
都是心裡「叮」的一聲、給我們的一個提醒
都應該好好的記住然後研究
因為都反映了我們的世界觀 我們的擔憂
我們的黑暗面

我們對他人的評語 很多時不是他人的真實 而是自己的猜想和現實
所以習慣、喜歡下評語的人
評論他人之前 要想一想 再想一想
因為有時急於批評
就有可能泄露了自己狹隘、灰暗或扭曲的世界觀
宏觀、有智慧的人
因為知道世界充滿可能性
往往不會妄下判斷

當然我們都是凡人 人性就是會有邪惡的念頭
但有如天主教和基督教教徒常引用的比喻
邪惡的念頭就有如天上的小鳥
你不可能禁止牠們飛過
牠們飛過也不是你的錯
但你可以不讓牠們在你的頭上築巢
我們只需要conscious 一點
乘車時玩少一點電話
留意或回想自己那天每一個微小的感覺
假如當刻很想爆發的話首先深呼吸一口
把它控制住 不讓它肆意破壞
然後靜下來鑽研

首先絕對可以大方承認自己有過的情緒 因為這是人性
之後再問自己為何會開心 會憤怒 會憎恨
會討厭 會嫉妒 會感覺受傷 會有加害之心等等
誠實一點就可以找到有那一種感覺的原因
然後一路打爛沙盆問到篤
最後一定會找到自己可以做得更好的事
不論對伴侶的感情 和家人的關係 抑或在學業事業上都會有幫助

這就是所謂誠實面對和處理自己的情緒
變成更好的自己
亦會令你擁有真真正正實在 持久的快樂
這也已經成為了我的習慣 會每天不自覺在做的事
任何人都可以欺騙
但最愚蠢的 就是欺騙自己
情緒 就是提醒自己有東西要去 work on

比起懂得批評 我從小更希望成為一個懂得欣賞別人的人
因為只有有氣量和質素的人 才會懂得欣賞
因為只有英雄 才懂識英雄 重英雄

<<藝術品>>
我的另一半 就好像一粒未打磨的寶石
我很希望雕琢這顆寶石
然後讓她發光發亮
而不是不斷用禾稈草把她埋著
然而對自己有信心 根本不會擔心另一半綻放光芒
人們用世人的標準來批判和質疑自己已經太多
我很希望她不會理會旁人的目光
相信自己 盡情閃耀
然後照亮他人

她對我來說 也像一件驚世的藝術品
我不能控制也不能吝嗇對她的讚美
每一次望著旁邊睡著的她
在黑夜裡嘀嘀嗒嗒地打字
就是在細味跟她一段又一段美好的回憶
然後慢慢地把它紀錄下來

有人說過男人是不會編織頸巾的
因為男人的愛都是衝動和霎時的
但織頸巾就不可能衝動
因為你要一直說「我很愛你 我很愛你 我很愛你」一千遍才可以織成的
我的一字一句 在每個黑夜裡 時而修改 時而加減
就像織頸巾一樣
慢慢的一針一線 編成對你的愛
愛和讚頌不應該吝嗇
起碼對我愛的人是這樣

<<革命>>
可能我是奇怪的
我認為這世界的Norm不一定是對
原來我一直都在起一場又一場人生中的小革命

從小到大
我們都沒辦法選擇身邊出現的人
尤其是讀書時期
無論喜歡不喜歡 都要被困在同一間班房

到長大了
終於都不用圍威喂的聚在一起
可以選擇自己真正的朋友
有人會因為深明世途險惡而收藏自己
雖沒有人憎恨 也沒有人熱愛
那人生也像枉過
但我卻覺得要站出一點
拿最真誠的心出來做最真實的自己
雖會惹來攻擊和誤會
但也吸引到志同道合的正義熱血之士
就好像在漆黑中首先點起燭光
雖然不可以照亮整間屋
也可以照亮一間房
喜歡光明的人就會過來
然後聚集在我身旁
雖然會有在漆黑中的人痛恨
但重要的是我有更多值得我重視的人熱愛
人生所求不過如此

<<特別鳴謝>>
再一次多謝當仁不讓 勇敢發聲的朋友們
和更多更是素未謀面的俠士
你們的支持 對我們實在太重要
無懼自身的危險
為了真理跟其他人唇槍舌劍
在這個年頭 真的不容易
路見不平 拔刀相助這種高尚情操
終於有幸體會過
感動 感激 也會小心
在江湖上再見吧

最後
樂觀點看
Things-To-Do List入面
Andy Warhol 口中的 15 minutes of Eternity
我們剔了
因為太忙 這篇文章經過反覆思量 斷斷續續打了一個多月才打完
多謝這份週年禮物
兩週年快樂
for 2017.06.27

重點呀！

咪又係繼續有update